\section{Programmation des PIC sous linux}
MPLAB, l'environnement distribué par Microchip, est disponible sous Windows. Pour linux, la possibilité est d'utiliser Wine, mais d'aucune utilité apparente. Il est préférable d'utiliser les logiciels libres quand ceux-ci sont performants.

C'est le cas de Piklab, auquel on intègre le compilateur, le créateur de lien, le simulateur, le debugger, etc.

\subsection{installation}
\' Egalement disponible dans la plupart des dêpots, la dernière version est à télécharger sur \url{http://piklab.sourceforge.net/download.php}.

Pour la programmation des PIC, le langage utilisé pour ce projet est le C. Small Device C compiler est un outil libre et performant. \' Egalement disponible sous Windows, il permet de partager plus facilement les sources et donc de trouver des exemples utilisables.

La dernière version de SDCC est disponible là~: \url{http://sdcc.sourceforge.net/index.php#Download}.\newline

Le programmateur utilisé est le In Circuit Debugger 2 de chez Microchip. Il permet en plus de la programmation par port série ou USB d'utiliser la fonction debugger.

Pour l'utiliser il faut installer un package supplémentaire (icd2prog). Une version est disponible ici~: \url{http://kevin.raymond.free.fr/Stage/icd2prog-0.3.0.tar.gz}. Suivant les dépendances, il peut ne pas être reconnu. Une simple installation de MPLAB sous Wine règlera le problème.

%%
\subsection{utilisation}
Sous Piklab, lors de la création d'un nouveau projet, il faut spécifier le compilateur et le programmateur. Par défaut beaucoup sont proposés. Nous utiliserons SDCC avec l'ICD2.

Pour l'ICD2 il ne faut pas activer l'option "Low voltage programmation". \newline

Si tout ce passe bien, une fois connecté un rapport avec les différentes tensions est affiché. Exemple~:


  \noindent Vpp du programmateur = 12.4613 V\newline
  \noindent Vdd de la cible = 5.00224 V\newline
  \noindent Vpp de la cible = 12.4613 V\newline

Etant très intuitif, cet environnement est très rapide à prendre en main.

