\chapter*{Glossaire}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Glossaire}
\begin{changemargin}{-13mm}{-13mm}
 

\begin{multicols}{2}
\setlength{\columnsep}{36pt}
\setlength{\columnseprule}{0.3pt}

\noindent\textbf{Ductile}~Se dit d'un matériau capable de se déformer plastiquement sans se rompre.\newline
\textbf{Justesse}~Qualité du capteur pour donner des indications égales au mesurande.\newline
\textbf{Kynaptic}~Gestionnaire de paquet pour KDE.\newline
\textbf{Linéarité}~Sensibilité du capteur, indépendante du mesurande.\newline
\textbf{Mesurande}~Grandeur physique à mesurer (température, pressions,~\dots).\newline
\textbf{Fidélité}~L'aptitude d'un capteur à donner des indications identiques pour une même valeur de mesurande.\newline
\textbf{Finesse}~Aptitude du capteur à fournir une grandeur mesurée sans la modifier par sa présence.\newline
\textbf{Précision}~Pour un capteur, aptitude à donner une indication proche de la vraie valeur.\newline
\textbf{Rapidité}~Temps de réponse, liée à la fréquence propre du capteur.\newline
\textbf{Résolution}~La plus petite valeure de mesurande que le capteur peut détecter.\newline
\textbf{Synaptic}~Gestionnaire de paquet sous Linux (Debian), voir aussi Kynaptic.\newline

\section*{Les acronymes}
\noindent\textbf{CAN}~Convertisseur Analogique Numérique\newline
\textbf{CAO}~Conception Assisté par Ordinateur\newline
\textbf{GPS}~Global Positioning System\newline
\textbf{HID}~Human Interface Device\newline
\textbf{ICD(2)}~In Circuit Debugger (2)\newline
\textbf{JFET}~ Junction Field Effect Transistor\newline
\textbf{PIC}~Nom des Microcontrôleurs conçus par Microchip\newline
\textbf{PCB}~Printed Circuit Board\newline
\textbf{SDCC}~Small Device C Compileur\newline
\textbf{USB}~Universal Serial Bus\newline

\end{multicols}

\end{changemargin}


\chapter*{Bibliographie}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliographie}

\noindent\url{http://press.web.cern.ch/}, toutes les nouvelles du CERN, toutes les données et dates importantes.\newline
\url{http://fr.wikipedia.org/}, diverses définitions.\newline
\url{http://www.iut-lannion.fr/LEMEN/MPDOC/CMMEST/mtherres.htm}, mesure de température.\newline
\url{http://aviatechno.free.fr/thermo/rtd03.php},mesure de température.\newline
\url{http://perso.orange.fr/michel.hubin/physique/elec/chap_aop2.htm}, divers schémas électroniques. \newline
\url{http://forums.futura-sciences.com/forum40.html}, un forum avec des sujets interréssants sur la Pt100.\newline
\url{http://www.planete-sciences.org/forums/}, forum très intéressant sur l'utilisation du module Xbee. Voir section Robotique.\newline
\url{http://www.jeffreyleblanc.org/energy/xbee.htm}, sources pour les commandes AT du module Xbee.\newline
\url{http://www.todopic.com.ar/foros/index.php?topic=16393.0;topicseen}, un bon exemple sur l'utilisation du module Xbee.\newline
\url{http://www.totofweb.net/}, un beau projet avec le module Xbee.\newline
\url{http://itp.nyu.edu/~raf275/meshnetworking/XBee/XBee_firmware_upgrade.html}, des explications sur la mise à jour du module Xbee ("~upgrading firmware~").\newline
\url{http://pic18fusb.online.fr/}, les PIC pour l'USB en HID.\newline
\url{http://www.analog.com/UploadedFiles/Associated_Docs/49470200sscsect2.PDF}, un dossier très intéressant en rapport avec le pont de Wheatstone et la Pt100. Dommage que je ne l'ai trouvé qu'à la fin, il m'a permis de vérifié mon schéma, puisqu'il est reproduit à l'identique (page 11 figure 2.12).\newline
\url{http://lpm.epfl.ch/webdav/site/lpm/shared/enseignement/divers/060914\%20Mesure\%20de\%20température\%20Pt100-Pt1000.pdf}, un dossier permettant d'ajuster l'erreur de l'ajustement quadratique standard pour les températures négatives de la Pt100 (et Pt1000).\newline
\url{http://fr.wikipedia.org/wiki/Pt100} pour une sonde encore plus précise.\newline
\url{http://aviatechno.free.fr/thermo/rtd03.ph} des explications sur la linéarité de la Pt100.\newline

