\chapter*{Introduction}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Introduction}
\section*{Généralités}
Etudiant en deuxième année à l'Institut Universitaire et Technologique (IUT) d'Annecy en Génie Electrique et Informatique Industrielle (GEII), j'ai été amené à réaliser un stage d'une dizaine de semaines pour découvrir le monde industriel et un domaine d'activités. Je l'ai effectué au sein du CERN du 2 avril au 22 juin 2007. 
Ce stage a été une opportunité pour moi de travailler dans un centre de recherche. Le but étant non pas le profit mais l'avancée scientifique, cela crée une réelle motivation.

C'est dans ce cadre que j'ai mis en pratique mes connaissances acquises ces dernières années, mais également appris à m'adapter pour optimiser et non plus appliquer pour réaliser. 



\section*{Cahier des charges}
Ne s'agissant pas d'une tâche critique, j'avais pour but de réaliser un projet pouvant facilement être repris pour mieux l'adapter aux besoins du CERN. \newline

Il consiste en deux cartes~: l'une mesurant la température avec le plus de précision possible (0,1 \degres C), la seconde recevant les températures pour les enregistrer sur un ordinateur qui devra les traiter.
La carte de mesure de température devant être alimentée par une pile (9V), sa consommation doit être minimale.
Ces deux cartes doivent être en liaison sans fil avec une portée raisonnable.

Le choix du capteur est libre, tout en respectant la précision sur une plage mesure de 0~\degres C à +30~\degres C.
Le protocole utilisé pour la transmission sans fil est libre mais doit être fiable et d'une faible consommation.
Pour ce qui est de la réception sur l'ordinateur, le protocole est également libre.

Il doit également être possible d'avoir plusieurs satellites (carte de mesure pour la température) à divers endroits émettant les informations vers l'ordinateur.

Une contrainte plus restrictive est d'explorer le monde du logiciel libre. Pour ce qui est de la réalisation de la carte et du développement logiciel, j'ai exploré ce domaine sur une machine GNU/Linux.

Cela m'a également permis de me familiariser avec Linux.\newline


    Après avoir présenté le CERN, nous nous intéresserons à mon activité de stagiaire ainsi qu'aux travaux réalisés, et enfin nous
ferons le bilan de ce stage avant de conclure sur sa globalité. 


