\chapter{Impressions personnelles}
Malgré un sujet de prime abord assez simple, la prise en main de gEDA à pris beaucoup de temps. De plus, l'installation de gEDA à nécéssité la réinstallation du système. 

En effet, Scientifique Linux Cern n'ayant pas Python 2.5, il à été plus rapide de passer sous Fedora Core 6. \newline

Plus précisément, j'ai commencé à découvrir gEDA plus de trois semaines après mon arrivée. %%% le 27 avril
Avant j'ai essayé des installations et testé KiCaD. J'ai également fait beaucoup de recherches pour la mesure d'une température. L'étude m'a pris du temps, avant que j'organise mes recherches d'une autre manière. 

Ne m'attendant pas à ce que gEDA soit si long à prendre en main, j'y ai aussi passé beaucoup de temps. Là encore j'ai changé ma méthode de recherche pour ne plus suivre les tutoriaux sur la suite mais bien sur les divers programmes qui eux-même évoluent très vite. 

Cependant, en suivant les bons conseils et sans partir sur de mauvaises pistes, cette suite n'est pas si difficile à prendre en main. Pour ce faire, j'ai rédigé l'article connexe à ce rapport.\newline

Certain composants commandés mi-avril étant encore en attentes, arrivé mi-juin la véritable programmation n'a pas encore débuté. De ce fait, le projet n'a pu arriver à son terme.\newline

Néanmoins j'ai beaucoup appris durant ce stage, tant au niveau professionnel que personnel. 

D'un point de vue personnel, je vais définitivement me tourner vers Linux pour la conception électronique. Ayant passé presque trois mois sous Linux, j'ai énormément progressé dans l'administration d'un système UNIX.

Professionnellement, j'ai découvert le domaine de l'étude et de la recherche. \' Etant un univers passionnant, je me dois de continuer mes études pour espérer élaborer et optimiser par la suite.\newline

De part ce que j'ai appris et réalisé durant ce stage, c'est sans aucun regret que je recommencerais un tel projet. Merci l'équipe AB-CO-HT~!

\chapter*{Conclusion}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Conclusion}
Au cours de cette étude, nous avons abordé plusieurs thèmes. 

Dorénavant nous savons de quelle manière accéder à la Conception électronique Assisté par Ordinateur et la programmation des microcontrôleurs sous linux. Tous les programmes utilisés étant gratuits, cela augmente les chances que ce projet soit reppris pour une utilisation future.\newline

Pour ce qui est du projet en lui-même, les cartes étant réalisées il s'agit surtout maintenant de développer correctement les différents programmes pour permettre la communication sans fil et la liaison USB. Toute les références citées au cours de ce projet l'ont été dans cette optique. En suivant ces quelques liens, il est possible de trouver de bon exemples que ce soit sur l'USB ou sur le Xbee.\newline

La précision des mesures obtenue étant suffisante théoriquement, il suffirait de vérifier la justesse des mesures avec un élément plus précis. Cependant, la sonde devrait être assez fidèle. Pour mieux contrôler l'incertitude des mesures, je vous propose de reprendre mes calculs effectués en annexe \ref{Incertitude} pour remplacer les éléments imprécis.\newline

Dans la continuité du projet, il pourrait être avisé de monitorer les températures, avec par exemple \textit{cacti} (basé sur RRD-tools). Comme chez CMS~: \url{http://cmsdoc.cern.ch/cmscluster/newcacti/graph_image.php?action=view&local_graph_id=18&rra_id=1}.

En ce qui concerne la consommation de la carte de mesure, les tests restent encore à effectuer (il manque encore la réception de certains composants), néanmoins elle ne devrait pas consommer plus de 2~mA lors des mesures. Et une dizaine de mico-Ampères au repos, c'est à dire 80~\% du temps.
 
