\chapter*{Introduction}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Introduction}

\newglossaryentry{team}{name={team leader},description={Chef d'équipe}}
\paragraph{}
Ce contrat d'apprentissage d'une durée d'un an s'est décomposé en trois missions principales. Trois missions effectuées pour APX, une SSII (Société de Services en Ingénierie Informatique), sur le site de Disneyland Paris.
Ce rapport présente le travail que j'ai effectué depuis le 10 octobre 2012. 
En plus de l'approfondissement de mes compétences de développeur, l'apprentissage m'a permis de comprendre de façon concrète le travail de technicien de proximité, ainsi que le travail de \foreignlanguage{english}{\gls{team}\footnote{Chef d'équipe}}. 

\paragraph{}
%\newglossaryentry{vba}{name={VBA},description={\foreignlanguage{english}{Visual Basic for Applications}}}
\newacronym{vba}{VBA}{\foreignlanguage{english}{Visual Basic for Applications}}
\newglossaryentry{hardware}{name={hardware},description={Matériel}}
\newglossaryentry{software}{name={software},description={Logiciel}}
\newglossaryentry{back office}{name={back office},description={Coulisses}}
Ma première mission m'a permis de me familiariser avec le \foreignlanguage{english}{\gls{hardware}}\footnote{Matériel} du parc Disneyland mais également avec certains \foreignlanguage{english}{\gls{software}}\footnote{Logiciel} propriétaires utilisés avec les machines du parc et du \foreignlanguage{english}{\gls{back office}}\footnote{Coulisses\label{backOffice}}. J'ai ensuite travaillé sur l'automatisation de calculs de statistiques à l'aide de macros \gls{vba}. Enfin j'ai développé un outil de gestion d'emploi du temps.
\paragraph{}
Ces missions m'ont apportées une expérience professionnelle non négligeable, et un savoir-faire quant à la gestion d'un projet.
J'ai également appris à gérer des problèmes techniques de toutes sortes. Cela m'a également permis d'apprendre quelques notions de relations clientèles.
\paragraph{}
Dans ce rapport, je vais vous exposer de manière synthétique les différents aspects techniques et humains de mon année d'apprentissage. Je vous expose donc en premier lieu, une présentation de l'entreprise. Puis, je vous parlerais de mes différentes missions. Et enfin, je conclurais sur les apports de cette année d'apprentissage. 
